【本土文化】黃色音樂需要行動支持!此帖將不定期分享好歌&好音樂人!

//對上一隻碟係2017年年尾，呢兩年香港人經歷咗太多太多，
喺呢兩年做呢隻碟都真係要面對唔少人生課題...
呢隻碟裡面最後一首歌《黑鏡》係盧凱彤作曲。
原本呢首係碟裡面第一首派台歌，
那時候正正就是Ellen離開的時候，
而呢首歌咁啱又係講關於生死，
呢個課題當時對我黎講真係好大好大。
到今日《黑鏡》變成碟裡面最後一首歌，
呢兩年嘅事情彷彿冥冥中有曬安排，
到咗合適嘅時候自然就成形，不能計劃亦不能強求。
生命這趟旅程也不是只有自己，
我們是一個共同體，無論好與壞我地大家都一齊Ride Along緊，
人在世轉個圈，人生好短，
能夠同時喺呢個空間呢個維度一齊出現真係要好有緣份先得。
人慢慢長大先知我地經歷嘅一切一切真係好X難得🙏🏻

《Before I forget》
呢隻碟係呢兩年我同我身邊好重要嘅人，
用大家寶貴嘅生命，時間，心血，一齊共同創造出黎。
每首歌背後記載著呢兩年好多獨一無二嘅Moments，
你我一齊渡過嘅Moments。 //

Lm

//問問你這十年
你拾回了什麼 ?

尊嚴
信念
初衷
回憶
感受
快樂

一起拾回屬於自己最真實的
.
2019 年
我學習了很多
每一天都學習中
到今天還是在學習中
明白恐懼本質就是令人害怕
最後因為害怕令人迷茫

所以只有勇敢
去接受、承認自己的問題
正視自己脆弱的內心
重拾好完整的一個自己
這也剛好就是這張專輯的概念

這個封面
在一個無人笑得出的時間內去推出
好多人都會問：
仲出碟 ? 你怕唔怕呀 ?

而我只會答你
我會堅守我歌手的崗位
就是做好我的音樂

因為我可以做的
唯一可以做的
就是這樣

紀錄在我的 2019 年
.
小時候認知「正確」的定義
由細到大的價值觀
一直以來看到「人性」的定位
好像一下子全都推翻了

最近發生好多好多事
會很沮喪 會很無奈

越有能力的就應該越懂得解決與處理問題
掌握權力的就更加要懂得負責與承擔事情
.
開首的章節
在所有崩壞之前
前身是綠洲嗎？
還是一直都只是海市蜃樓
眼睛被掩蓋住？

這十年應該不只有我相信吧？
就算所有價值觀倒下
還有人跟我一起相信心中的畫面
再建綠洲的優雅？//

//慾望與恐懼
囚禁或釋放
是人性的執念
還是心魔作祟
.
每日起身都要鼓起勇氣睇新聞，每一日，世界都變得更可笑。
達賴話，每天起床提醒自己做一個好人，
比任何信仰都應該更重要。
.
2019年究竟去咗邊？
呢一年所有四字詞語好似都被用壞了
日落過後
一切又重新嚟過
.
也許祈禱沒有神聽見，但也要祈禱；
也許沒有佛的因果報應，但也要與人為善；
也許懷有一顆赤子之心世情也不會有所改變，
但我們沒有成為罪人，
我們的世界沒有哈爾這個魔法師，但我們有我們♥️//

推

share一隊比較underground既
雖然佢地D歌唔係關政治事
不過有follow開都知佢地政治取向
入面所有人都有正職但都好有心機去做歌拍片拍MV

支持

//〈K〉
你說不想遠離
煙霧的滋味
已看不到距離
勝利的日期
朦朧的希冀
時代的奧秘
.
〈P〉
天地有正氣，雜然賦流形🌑
而這種廣大充塞的浩然正氣，嚴肅壯烈地永存宇宙之間。
.
音樂會大致分為三節，初段迷惘，稍見哀傷。
中段抗爭意識高漲，不認命的心態強烈。
後段回歸生活，但也毋忘抗爭。
整晚的編曲較錄音室版本明顯豐富，音樂的調子不激動，
但也不是左膠式嘉年華抗爭，而是輕輕淡化負面情緒，
同時在抗爭之中尋找希望，這就是mla對催淚的滋味的領悟，
也是送給香港人的療癒之書。//

犯法為彰顯法制不公允

//細個聽獅子山，大概係上兩輩引以為傲的獅子山精神。
千禧年代後漸漸被埋沒甚至唾棄，
到了現在卻重新給予新的定義。
而Laser筆不再只是深藍口中的武器，
爬上獅頭照出的是一道又一道的咆哮。
.
今次導演把片尾曲交給我，
我立刻找了樂隊朋友啊wing共同製作。
由音符的創作到結他彈奏的聲效，我們都萬分認真對待，
他更找了自己樂隊的成員啊鼠和子程幫忙錄音 。
由於我們投身了創作的所有過程，
所以收到製成品時特別有感覺。
到了最後混音也去到六七個版本，再找個有感覺的take。

只因大家想作品更加好。
.
#為香港人打氣
.
這是我的新歌《獅吼記》//

又用啲圖將暴力浪漫化

//人生中有太多不能控制的事，
有時會覺得憤怒，有時會覺得憂傷。
很多時候，以為擱一擱，等一等就會好了，
到某一天發現自己某部份已經壞了，甚至死了，
才重新與自己連結。

讀一首詩，唱一首歌，
用眼淚排解愁煩，在絕望中煉出堅毅與盼望。
.
為了守護自己的家
而走出來的人們。

我們的未來
都在彼此的手中腳步中。

記住這刻有多憤怒
某一天用手上的選票
告訴狼心狗肺的人
我們想要一個怎樣的未來。
.
創作人最珍惜的其中一樣東西是自由表達心中所想，
相信大家亦是喜歡我們的作品裡的真誠。
希望大家都能在各自的能力範圍內守護尚有的一切，
我們才能繼續純粹無慮地創作高歌。
.
歌詞就是所有要說的話了。//

天水圍驚驚

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

//提起「鍾氏兄弟」，不少本地音樂人並不陌生。

2014年雨傘運動那一年，被認為是香港的音樂年，
他們發表了最後一張碟《極》，
當中蒐錄了他們創作的好幾首歌，反響不俗，
包括《時代的顛覆者》、《說不出的未來》2014版本、
《麻醉式快樂》等。

反送中運動如火如荼，很多年輕人積極投入社運中。

關心香港的Roger也樂見聖歌被唱起，
或成為音樂創作的另一個契機。

Roger說：「神代表著甚麼呢？祂代表著公義，慈愛，
即是一些價值，為神發聲就是為公義發聲，為愛發聲，
就是我們說的行公義、好憐憫。
憐憫和民主價值是很有關係的，
因為民主是說一些少數人的聲音，
我們也會去尊重。這是很重要的價值，
對於我來說就是要為這些事發聲。」

未來，Roger想做一系列關於香港的項目，
「因為我覺得香港現在面對的情況，
是很需要有一些人去保育，去保存一些香港的東西。
我覺得這些歌曲雖然是屬於某一個年代的產物，
一個商業的產物，
但是我覺得我們可以賦予它一些文化的符號，
而它們可以成為文化的產物。
我覺得這件事是很值得做，而且隨時都應該做的。」//

//由一開始去發夢到依家，安安全全接而被搜身，
抄身分證，社工證；
然後翻到屋企由仲可以輕鬆打下機寫下歌，到要面對家人話，
然後驚被人清算.....慢慢好似變得好無感覺咁..... .
認真我真係好唔鍾意生活係恐懼入面，電話響會驚，
睇Facebook/IG 會驚，行出街都會驚。 .
然後望住每日4:00一班Object係度亂up，
轉個頭睇住義士被捕/虐打/自殺，真係無力感好重！
到底我可以做咩？
我係一個音樂表演者，可能需要低調，
但我良知唔容許我咁做；我想用自己能力去幫大家！
.
我也希望你可以繼續撐落去
.
相信著這個家，身邊的手足
放下自己嘅無力感覺
.
在最艱難的時刻
我們相信
只要肯向前邁進
你便是下一束光//

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

有d樂隊未必真係黃到金又或者不停喺fb, ig表明自己黃撚到金既立場
但歌詞中總會睇到一個人既人格
唱既未必係唱既人既人格，但寫既就一定係果個填詞人既人格

廣東詞界你可以見到倚天劍林夕同屠龍刀Wyman兩位都係閃閃金光

而英文詞壇可以搵Stephen Mok
由靚詞得黎有禪意既詩式流行曲per se
到絕望既吶喊Stereo is the answer

新歌City in the ocean完全唱緊中國肺炎下既世界

------------

wake up darling
another day indulged in luxury
and then the ocean will say
what have you done

wake up darling
a few more days and we’ll be in the sea
but all the leaders they say
no need to be alarmed

oh I’ve seen the traces

have you seen why
the city’s in the ocean?
at the same time, we’re fighting to reward
ourselves as water fill our lungs

wake up darling
another breath and we’ll be in the sea
still all the leaders they say
no need to be alarmed

oh I’ve seen the traces
heard the screaming
yet we pay no mind

have you seen why
the city’s in the ocean?
at the same time, we’re fighting to reward
ourselves as water, it fills up
it’ll wash away the glory and the shame
have you seen why we drown

------------------

If the world still not wake up by Chinese virus, it'll wash away whole world glory and the shame.

留名

香港本地仲有好多好好既音樂人